Word: trabajo
Definition: Esfuerzo humano aplicado a la producción de riqueza, en contraposición a capital.
Synonyms: 
Antonyms: 

Word: nomada
Definition: Que está en constante viaje o desplazamiento.
Synonyms: 
Antonyms: 

Word: sedentario
Definition: Dicho de una tribu o de un pueblo: Dedicado a la agricultura, asentado en algún lugar, por oposición al nómada.
Synonyms: 
Antonyms: 

Word: hordas
Definition: Comunidad de salvajes nómadas.
Synonyms: 
Antonyms: 

Word: objeto de trabajo
Definition: Un objeto de trabajo permite administrar grupos de procesos como una unidad. Los objetos job son objetos namables, protegibles y compartibles que controlan los atributos de los procesos asociados a ellos.13 jun 2023
Synonyms: 
Antonyms: 

Word: instrumentos de trabajo
Definition: Si se traslada esta definición al ámbito laboral, se podrá concluir válidamente que los instrumentos de trabajo son un conjunto de útiles, herramientas y equipo seleccionados de manera adecuada para el desempeño de las labores en el centro de trabajo.
Synonyms: 
Antonyms: 

Word: medios de produccion
Definition: Un medio de producción o capital físico es un recurso económico que posibilita a los productores la realización de algún trabajo, generalmente para la producción de un artículo. El término abarca recursos naturales, redes de transporte, energía, fábricas, máquinas, herramientas y dinero.
Synonyms: 
Antonyms: 

Word: modos de produccion
Definition: ¿Qué son los modos de producción? Los modos de producción son las diferentes maneras en que se organiza la actividad económica en una sociedad particular, en un momento determinado, es decir, cambian a lo largo del tiempo, junto con la evolución de las sociedades y de los avances tecnológicos.17 feb 2023
Synonyms: 
Antonyms: 

Word: litico
Definition: Perteneciente o relativo a la piedra.
Synonyms: 
Antonyms: 

