Word: Barroco
Definition: Dicho de un estilo arquitectónico o de las artes plásticas: Que se desarrolló en Europa e Iberoamérica durante los siglos XVII y XVIII, opuesto al clasicismo y caracterizado por la complejidad y el dinamismo de las formas, la riqueza de la ornamentación y el efectismo. U. también c. s. m.
Synonyms: ornamentado, recargado, recargado, recargado, recargado
Antonyms: sencillo, austero, simple, básico, minimalista, 

Word: Neoclasicismo
Definition: Movimiento literario y artístico dominante en Europa desde finales del siglo XVII y a lo largo del siglo XVIII, que aspira a restaurar el gusto y las normas del clasicismo grecorromano.
Synonyms: clasicismo, academicismo, formalismo, tradicionalismo, conservadurismo  
Antonyms: romanticismo, barroco, vanguardia, modernismo, surrealismo, 

Word: Romanticismo
Definition: Movimiento cultural que se desarrolla en Europa desde fines del siglo XVIII y durante la primera mitad del XIX y que, en oposición al Neoclasicismo, exalta la libertad creativa, la fantasía y los sentimientos.
Synonyms: libertad creativa, fantasía, sentimientos, emocionalidad, subjetividad
Antonyms: neoclasicismo, racionalidad, orden, moderación, sobriedad, 

Word: Realismo
Definition: Movimiento, principalmente literario, surgido en Francia a mediados del siglo XIX, que se caracteriza por la recreación fiel de la realidad observada.
Synonyms: naturalismo, verosimilitud, objetividad, detalle, veracidad  
Antonyms: idealismo, fantasía, subjetividad, exageración, irrealidad, 

Word: Ilustración
Definition: Movimiento filosófico y cultural del siglo XVIII que acentúa el predominio de la razón humana y la creencia en el progreso.
Synonyms: iluminismo, racionalismo, humanismo, progreso, secularismo
Antonyms: oscurecimiento, retroceso, regresión, dogmatismo, superstición, 

Word: Manierismo
Definition: Estilo artístico y literario del Renacimiento tardío, caracterizado por su refinamiento y artificiosidad.
Synonyms: refinamiento, artificiosidad, afectación, preciosismo, barroquismo
Antonyms: naturalidad, sencillez, espontaneidad, simplicidad, autenticidad, 

Word: Peyorativo
Definition: Dicho de una palabra o de un modo de expresión: Que indica una idea desfavorable.
Synonyms: ofensivo, insultante, agraviante, despectivo, denigrante
Antonyms: afable, elogioso, alentador, elocuente, respetuoso, 

Word: Conceptismo
Definition: Estilo literario del Barroco español caracterizado por su concisión y el empleo de conceptos o agudezas.
Synonyms: concisión, agudeza, sutileza, ingenio, perspicacia
Antonyms: prolijidad, redundancia, difusión, prolixidad, amaneramiento, 

Word: Culteranismo
Definition: Estilo literario del Barroco español caracterizado por la abundancia de cultismos y neologismos, así como por un lenguaje metafórico y una sintaxis compleja.
Synonyms: barroquismo, gongorismo, culteranía, preciosismo, rebuscamiento
Antonyms: sencillo, claro, directo, llano, simple, 

Word: Intemperancia
Definition: Falta de templanza.
Synonyms: exceso, descontrol, desmesura, exageración, desenfreno
Antonyms: moderación, templanza, mesura, autocontrol, equilibrio, 

Word: Anafórico
Definition: Ling. y Retambién Perteneciente o relativo a la anáfora.
Synonyms: pronominal, correlativo, regresivo, retroactivo, repetitivo
Antonyms: ajeno, distante, desvinculado, irrelevante, no pertinente

Word: Subjetividad
Definition: Cualidad de subjetivo.
Synonyms: personalidad, individualidad, perspectiva, parcialidad, particularidad
Antonyms: objetividad, imparcialidad, universalidad, neutralidad, exterioridad, 

Word: Elisión
Definition: Ling. Acción y efecto de elidir.
Synonyms: supresión, omisión, suprimir, omitir, excluyendo
Antonyms: inclusión, adición, incorporación, retención, retener, 

Word: Debacle
Definition: desastre. U. también en sent. fig.
Synonyms: fracaso, desastre, cataclismo, calamidad, fiasco
Antonyms: exitoso, triunfante, victorioso, logro, éxito, 

Word: Fidedigno
Definition: Digno de fe y crédito.
Synonyms: veraz, confiable, seguro, creíble, confiado
Antonyms: falso, dudoso, engañoso, falaz, inconfiable, 

Word: Escepticismo
Definition: Desconfianza o duda de la verdad o eficacia de algo.
Synonyms: duda, incredulidad, suspicacia, recelo, desconfianza
Antonyms: certeza, confianza, seguridad, convicción, fe,

Word: Austeridad
Definition: Cualidad de austero.
Synonyms: economía, frugalidad, ahorro, sobriedad, simplicidad
Antonyms: opulencia, derroche, lujo, exceso, ostentación, 

Word: Costumbrismo
Definition: En las obras literarias y pictóricas, atención que se presta al retrato de las costumbres típicas de un país o región.
Synonyms: folklore, tradición, pintoresco, localismo, regionalismo  
Antonyms: extravagancia, modernidad, innovación, atipicidad, originalidad, 

Word: Lingüística
Definition: Ciencia del lenguaje.
Synonyms: idioma, gramática, filología, fonética, semántica
Antonyms: ignorancia, silencio, incomprensión, mudez, inarticulación, 

Word: Solecismos
Definition: Gram. Falta de sintaxis; error cometido contra las normas de algún idioma.
Synonyms: equivocación, error, inexactitud, desacierto, impropiedad
Antonyms: corrección, exactitud, precisión, acierto, propiedad, 

Word: Variaciones
Definition: Acción y efecto de variar.
Synonyms: cambio, modificación, alteración, transformación, mutación
Antonyms: constante, invariabilidad, uniformidad, estabilidad, inmutabilidad, 

Word: Catafórico
Definition: Ling. Perteneciente o relativo a la catáfora.
Synonyms: referencial, indicativo, predictivo, anticipatorio, prospectivo
Antonyms: reparador, correctivo, retrospectivo, regresivo, retroactivo, 

Word: Elipsis
Definition: Gram. Omisión de un segmento sintáctico cuyo contenido se puede recuperar por el contexto; poco ej., en Juan estudia biología y María (estudia) matemáticas.
Synonyms: omisión, supresión, omisión sintáctica, elidir, suprimir
Antonyms: inclusiones, desarrollo, ampliación, expansión, extensión

Word: Metáfora
Definition: Retambién Traslación del sentido recto de una voz a otro figurado, en virtud de una comparación tácita, como en las perlas del rocío, la primavera de la vida o refrenar las pasiones.
Synonyms: comparación, alegoría, símil, imagen, figura; realidad
Antonyms: hecho, verdad, concreción, literalidad, 

Word: Hipérbaton
Definition: Retambién Alteración del orden que las palabras tienen habitualmente en el discurso, como en por mi mano plantado tengo un huerto.
Synonyms: inversión, anástrofe, transposición, desplazamiento, cambio
Antonyms: orden, disposición, estructura, secuencia, organización, 

Word: Hipérbole
Definition: Retambién Figura que consiste en aumentar o disminuir exageradamente aquello de que se trata. Era u. t. c. m.
Synonyms: exageración, exceso, amplificación, sobreactuación, agigantamiento
Antonyms: disminución, atenuación, moderación, minimización, restricción, 

Word: Polisíndeton
Definition: Retambién Empleo repetido de las conjunciones en un texto para dar fuerza o energía a la expresión de aquello que se expresa, como en y avanza y levanta espumas, y salta y confía.
Synonyms: repetición, acumulación, redundancia, profusión, exceso
Antonyms: simplicidad, austeridad, concisión, economía, parquedad, , 

Word: Asíndeton
Definition: Retambién Omisión de las conjunciones en un texto para dar viveza o energía a aquello que se expresa, como en llegué, vi, vencí.
Synonyms: rápido, veloz, pronto, ágil, ligero
Antonyms: lento, tardo, tardío, pausado, despacio, 

Word: Pleonasmo
Definition: Retambién Empleo en la oración de uno o más vocablos innecesarios para que tenga sentido completo, pero con los cuales se añade expresividad a lo dicho, como en en fuga irrevocable huye la hora.
Synonyms: redundancia, redundante, redundar, repetición, superfluidad
Antonyms: necesario, conciso, preciso, puntual, escueto, 

Word: Eufemismo
Definition: Manifestación suave o decorosa de ideas cuya recta y franca expresión sería dura o malsonante.
Synonyms: atenuación, circunloquio, suavización, disimulo, rodeo
Antonyms: exageración, brutalidad, descaro, sinceridad, grosería, 

Word: Disfemismo
Definition: Modo de decir que consiste en nombrar una realidad con una expresión peyorativa o con intención de rebajarla de categoría, en oposición a eufemismo.
Synonyms: vulgarismo, expresión despectiva, término despectivo, palabra ofensiva, término peyorativo  
Antonyms: eufemismo, expresión suavizada, palabra atenuada, término decoroso, término suavizado, 

