Word: Generación
Definition: Conjunto de personas que, habiendo nacido en fechas próximas y recibido educación e influjos culturales y sociales semejantes, adoptan una actitud en cierto modo común en el ámbito del pensamiento o de la creación. .
Synonyms: 
Antonyms: 

Word: Vanguardia
Definition: Avanzada de un grupo o movimiento ideológico, político, literario, artístico, etc.
Synonyms: 
Antonyms: 

Word: Contemporáneo
Definition: Perteneciente o relativo al tiempo o época en que se vive.
Synonyms: 
Antonyms: 

Word: Lírico
Definition: Género literario, generalmente en verso, que trata de comunicar mediante el ritmo e imágenes los sentimientos o emociones íntimas del autor.Sin.:poesía, poética.
Synonyms: 
Antonyms: 

Word: Métrica
Definition: Arte que trata de la medida o estructura de los versos, de sus clases y de las distintas combinaciones que con ellos pueden formarse.Sin.:prosodia.
Synonyms: 
Antonyms: 

Word: Fonética
Definition: Ling. Parte de la gramática que estudia los mecanismos de producción, transmisión y percepción de la señal sonora que constituye el habla.
Synonyms: 
Antonyms: 

Word: Diéresis
Definition: Signo ortográfico (¨) que se sitúa sobre la u en las sílabas gue, gui, para indicar que dicha vocal debe pronunciarse; poco ej., en cigüeña, pingüino.Sin.:crema.
Synonyms: 
Antonyms: 

Word: Sinéresis
Definition: Fon. y Métr. Reducción a una sola sílaba, en una misma palabra, de vocales contiguas que normalmente se pronuncian en sílabas distintas; poco ej., aho - ra por a - ho - ra.Sin.:contracción, compresión, sinalefa.
Synonyms: 
Antonyms: 

Word: Sinalefa
Definition: Fon. y Métr. Unión en una única sílaba de dos o más vocales contiguas pertenecientes a palabras distintas; poco ej., mu-tuoin-te-rés por mu-tuo-in-te-rés.Sin.:unión, enlace, trabazón, ligazón.
Synonyms: 
Antonyms: 

Word: Verso
Definition: Palabra o conjunto de palabras sujetas a medida y cadencia, o solo a cadencia. U. también en sentido colectivo, por contraposición a prosa. .
Synonyms: 
Antonyms: 

Word: Prosa
Definition: Forma de expresión habitual, oral o escrita, no sujeta a las reglas del verso.Sin.:narrativa.Antambién:verso.
Synonyms: 
Antonyms: 

Word: Estrofa
Definition: Cada una de las partes compuestas del mismo número de versos y ordenadas de modo igual de que constan algunas composiciones poéticas.Sin.:copla.
Synonyms: 
Antonyms: 

Word: Diacrítico
Definition: Ling. Dicho de un signo ortográfico: Que sirve para modificar el valor de una letra o de un signo de representación fonética.
Synonyms: 
Antonyms: 

Word: Prosódico
Definition: Perteneciente o relativo a la prosodia.
Synonyms: 
Antonyms: 

Word: Hablante lírico
Definition: Hablante lírico: Es el emisor ficticio de un poema, es decir, quien expresa sus sentimientos o emociones en el poema. Actitud lírica: El hablante lírico puede adoptar tres actitudes en el poema: - expresar sus sentimientos.
Synonyms: 
Antonyms: 

Word: Objeto lírico
Definition: - Objeto lírico: es el punto de inspiración. La cosa, persona o sentimiento que genera una reacción en el autor y lo lleva a escribir. - Motivo lírico: la emoción en específico que genera el objeto del poema. Puede ser algo bueno o malo.19 mar 2020
Synonyms: 
Antonyms: 

Word: Oxímoron
Definition: Retambién Combinación, en una misma estructura sintáctica, de dos palabras o expresiones de significado opuesto que originan un nuevo sentido, como en un silencio atronador.
Synonyms: 
Antonyms: 

Word: Recurso líricos
Definition: Las figuras literarias son formas no convencionales de utilizar las palabras de manera que, empleadas con sus acepciones habituales, se acompañan de algunas particularidades fónicas, gramaticales o semánticas, que las alejan de ese uso habitual, por lo que terminan por resultar especialmente expresivas. Wikipedia
Synonyms: 
Antonyms: 

Word: Pleonasmo
Definition: Retambién Empleo en la oración de uno o más vocablos innecesarios para que tenga sentido completo, pero con los cuales se añade expresividad a lo dicho, como en en fuga irrevocable huye la hora.
Synonyms: 
Antonyms: 

Word: Eufemismo
Definition: Manifestación suave o decorosa de ideas cuya recta y franca expresión sería dura o malsonante.Sin.:indirecta, alusión, rodeo, perífrasis, circunloquio, atenuación, ambigüedad, disimulo.
Synonyms: 
Antonyms: 

Word: Elipsis
Definition: Gram. Omisión de un segmento sintáctico cuyo contenido se puede recuperar por el contexto; poco ej., en Juan estudia biología y María (estudia) matemáticas.Sin.:elisión.
Synonyms: 
Antonyms: 

Word: Anáfora
Definition: Ling. Relación de identidad que se establece entre un elemento gramatical y una palabra o grupo de palabras nombrados antes en el discurso; poco ej., la que se establece entre lo y que había estado allí en Dijo que había estado allí, pero no me lo creí.
Synonyms: 
Antonyms: 

Word: Antítesis
Definition: Retambién Oposición de una palabra o una frase a otra de significación contraria, como en te amo porque me odias.Sin.:contraposición, oposición, contraste, antagonismo.
Synonyms: 
Antonyms: 

Word: Prosopografía
Definition: Retambién Descripción del aspecto exterior de una persona.
Synonyms: 
Antonyms: 

Word: Etopeya
Definition: Retambién Descripción del carácter, índole y costumbres de una persona.
Synonyms: 
Antonyms: 

Word: Deprecación
Definition: Ruego, súplica, petición.Sin.:imprecación, ruego, súplica, petición.
Synonyms: 
Antonyms: 

Word: Execración
Definition: Pérdida del carácter sagrado de un lugar, sea por profanación, sea por accidente.
Synonyms: 
Antonyms: 

Word: Apóstrofo
Definition: Signo ortográfico (') utilizado en español para unir dos palabras indicando la elisión de sonidos, generalmente una vocal; poco ej., .
Synonyms: 
Antonyms: 

Word: Apóstrofe
Definition: Retambién Interpelación vehemente dirigida en segunda persona a una o varias, presentes o ausentes, vivas o muertas, o a seres abstractos, a cosas inanimadas, o a uno mismo. Era u. t. c. f.
Synonyms: 
Antonyms: 

Word: Hipérbaton
Definition: Retambién Alteración del orden que las palabras tienen habitualmente en el discurso, como en por mi mano plantado tengo un huerto.Sin.:hipérbato.
Synonyms: 
Antonyms: 

Word: Calambur
Definition: Retambién Agrupación de varias sílabas de modo que alteren el significado de las palabras a que pertenecen, como en este es conde y disimula.
Synonyms: 
Antonyms: 

Word: Ismos literarios
Definition: Movimiento artístico, literario o filosófico. U. m. referido a movimientos efímeros, como los que integraron el vanguardismo.
Synonyms: 
Antonyms: 

