Word: Medieval
Definition: Perteneciente o relativo a la Edad Media.
Synonyms: moderno, contemporáneo, actual, presente, novedoso
Antonyms: histórico, antiguo, ancestral, pasadizo, clásico, 

Word: Renacentista
Definition: Perteneciente o relativo al Renacimiento.
Synonyms: clásico, histórico, culto, artístico, creativo
Antonyms: medieval, antiguo, oscuro, primitivo, arcaico

Word: Teogonía
Definition: Narración del origen y genealogía de los dioses.
Synonyms: canto, epopéya, himno, mito, relatodivino
Antonyms: fin, finalización, conclusión, culminación, cierre

Word: Moros
Definition: Perteneciente o relativo al &#xC1;frica septentrional frontera a España o a los moros.
Synonyms: magrebí, bereber, norteafricano, musulmán, magrebí
Antonyms: español, ibérico, europeo, cristiano, occidental

Word: Mester
Definition: rur. menester.
Synonyms: necesario, indispensable, requerido, preciso, obligatorio
Antonyms: innecesario, prescindible, superfluo, opcional, presunto

Word: Épica
Definition: Perteneciente o relativo a la epopeya o a la poesía heroica.
Synonyms: heroica, magnífica, grandiosa, majestuosa, epopeya
Antonyms: insignificante, banal, trivial, común, ordinario

Word: Jarchas
Definition: T. litambién Canción tradicional en mozárabe o en árabe coloquial con que cerraban las moaxajas los poetas andalusíes árabes o hebreos.
Synonyms: tradicionales, canciones, poesía, versos, líricas
Antonyms: modernas, innovadoras, contemporáneas, actuales, nuevas

Word: Juglar
Definition: En la Edad Media, persona que iba de unos lugares a otros y recitaba, cantaba o bailaba o hacía juegos ante el pueblo o ante los nobles y los reyes.
Synonyms: nómada, trovador, itinerante, juglaresa, ambulante
Antonyms: noble, rey, aristócrata, plebeyo, campesino

Word: Trovador
Definition: Poeta de la Edad Media que escribía y trovaba en lengua de oc.
Synonyms: juglar, trovadoresco, poetalírico, poetamedieval, cantormedieval
Antonyms: prosaico, moderno, contemporáneo, actual, contemporaneidad

Word: Romancero
Definition: Persona que canta romances.
Synonyms: trovero, cantor, juglar, trovador, rapsoda
Antonyms: mudo, callado, silencioso, ciego, sordo

Word: Verso
Definition: Palabra o conjunto de palabras sujetas a medida y cadencia, o solo a cadencia. U. también en sentido colectivo, por contraposición a prosa.
Synonyms: rítmico, poético, musical, melodioso, armonioso
Antonyms: prosa, narrativa, noverso, prosaico, común

Word: Prosa
Definition: Forma de expresión habitual, oral o escrita, no sujeta a las reglas del verso.
Synonyms: sin, desenfadada, coloquial, informal, espontánea
Antonyms: rígida, estructurada, reglamentada, métrica, verso, 

Word: Soneto
Definition: Composición poética que consta de catorce versos endecasílabos distribuidos en dos cuartetos y dos tercetos. En cada uno de los cuartetos riman, por regla general, el primer verso con el cuarto y el segundo con el tercero, y en ambos deben ser unas mismas las consonancias. En los tercetos pueden ir estas ordenadas de distintas maneras.
Synonyms: catorceversosendecasílabos, rimaconsonante, poesíalírica, estructurafija, versoclásico
Antonyms: composiciónmétrica, formapoética, estrofacaracterística, métricaestricta, poematradicional, poesíaclásica, creaciónpoética, expresiónartística, obraliteraria, versificaciónordenadaprosodialibre

Word: Ascéticas
Definition: Que trata de la vida de asceta, como guía y estímulo de su ejercicio.
Synonyms: abstemias, austeras, rigurosas, espartanas, severas
Antonyms: mundanas, hedonistas, indulgentes, libertinas, lascivas, 

Word: Místicas
Definition: Expresión literaria de la experiencia de lo divino.
Synonyms: trascendental, espiritual, sagrado, celestial, religioso
Antonyms: terrenal, profano, mundano, material, secular

Word: Odas
Definition: T. litambién Composición lírica en estrofas de tono elevado, que generalmente ensalza algo o a alguien.
Synonyms: encomio, loa, elogio, loor, alabanza
Antonyms: crítica, censura, desprecio, denigración, reproche

Word: Égloga
Definition: T. litambién Composición poética del género bucólico, en la que suelen dialogar pastores.
Synonyms: pastoral, bucólica, poemapastoril, églogapoética, composiciónbucólica
Antonyms: drama, tragedia, comedia, farsa, sátira

Word: Elegía
Definition: Composición lírica en que se lamenta la muerte de una persona o cualquier otro acontecimiento infortunado.
Synonyms: lamento, queja, llanto, melancolía, tristeza
Antonyms: celebración, alegría, júbilo, regocijo, felicidad

Word: Sainete
Definition: Pieza dramática en un acto, de carácter popular y burlesco, que se representaba como intermedio o al final de una función.
Synonyms: cachondeo, farsa, comedia, sátira, burla/tragedia
Antonyms: drama, seriedad, solemnidad, gravedad

Word: Madrigal
Definition: Métr. Poema breve, generalmente de tema amoroso, en que se combinan versos de siete y de once sílabas.
Synonyms: amorío, lírico, romance, canción, composición
Antonyms: prosaico, narrativo, épico, dramático, verso, 

Word: Epístola
Definition: cultambién Carta o misiva que se escribe a alguien.
Synonyms: carta, mensaje, comunicación, correspondencia, cartaepistolar
Antonyms: amonestación, advertencia, reprimenda, censura, reproche

Word: Peripecia
Definition: En el drama o en cualquier otra composición análoga, cambio repentino de situación debido a un accidente imprevisto que altera el estado de las cosas.
Synonyms: voltereta, giro, vuelco, cambio, transformación
Antonyms: estabilidad, continuidad, inmutabilidad, constancia, persistencia

Word: Humanismo
Definition: Movimiento renacentista que propugna el retorno a la cultura grecolatina como medio de restaurar los valores humanos.
Synonyms: clasicismo, renacimiento, culturahumanística, erasmismo, antropocentrismo
Antonyms: barbarismo, materialismo, deshumanización, antivalores, indiferencia

Word: Gesta
Definition: Hecho o conjunto de hechos memorables.
Synonyms: notable, memorable, destacado, relevante, importante
Antonyms: olvidable, trivial, común, corriente, insustancial

Word: Bucólicas
Definition: T. litambién Dicho de un género de poesía o de una composición poética, por lo común dialogada: Que trata de modo idealizado la vida pastoril.
Synonyms: símiles, pastoriles, campestres, rústicas, idílicas
Antonyms: églogas, agrestes, rurales, camperas, rusticas

Word: Exotismo
Definition: Tendencia a incorporar formas y estilos artísticos de países alejados de la cultura occidental.
Synonyms: 1, atractivo2, singularidad3, originalidad4, extrañeza5
Antonyms: fascinación1, convencionalismo2, familiaridad3, tradicionalismo4, común5, occidentalismo

Word: Clero
Definition: Conjunto de los clérigos.
Synonyms: sacerdotes, eclesiásticos, religiosos, presbíteros, canónigos
Antonyms: laicos, seglares, profanos, mundanos, noclérigos

Word: Antropocéntrico
Definition: Fil. Perteneciente o relativo al antropocentrismo.
Synonyms: biocéntrico, ecocéntrico, noantropocéntrico, noantropocéntrico, noantropocéntrico
Antonyms: antropocentrista, humanocéntrico, hombre-centrado, hombre-en-el-centro, humanista, 

Word: Caballería
Definition: Arma constitutiva de un ejército, formada por cuerpos montados a caballo y posteriormente vehículos acorazados.
Synonyms: caballería, jinetes, montados, lanceros, huestes
Antonyms: infantería, pie, peatones, desmontados, civiles, 

Word: Elipsis
Definition: Gram. Omisión de un segmento sintáctico cuyo contenido se puede recuperar por el contexto; poco ej., en Juan estudia biología y María (estudia) matemáticas.
Synonyms: omisión, omisiónelíptica, omisiónporcontexto, supresión, elidir
Antonyms: expansión, redundancia, ampliación, explicitación, desarrollo, 

Word: Conector
Definition: Ling. Unidad ling&#xFC;ística que vincula semánticamente grupos sintácticos, oraciones o partes de un texto.
Synonyms: enlace, vínculo, unión, unificador, enlazador
Antonyms: separador, disyuntor, disociador, desconector, desunidor

Word: Deducción
Definition: Fil. Método por el cual se procede lógicamente de lo universal a lo particular.
Synonyms: inference, inferencia, conclusión, razonamiento, deducciónlógica
Antonyms: inducción, inducción, generalización, abstracción, inferir

Word: Tesis
Definition: Conclusión, proposición que se mantiene con razonamientos.
Synonyms: proposición, argumento, afirmación, aseveración, alegación
Antonyms: refutación, contradicción, negación, desacuerdo, antítesis

Word: Argumento
Definition: Razonamiento para probar o demostrar una proposición, o para convencer de lo que se afirma o se niega.
Synonyms: prueba, demostración, justificación, alegato, razonamiento
Antonyms: refutación, contradicción, desacuerdo, desmentido, negación, 

Word: Cohesión
Definition: Acción y efecto de reunirse o adherirse las cosas entre sí o la materia de que están formadas.
Synonyms: unión, adhesión, convergencia, consistencia, solidaridad
Antonyms: separación, disociación, divergencia, desunión, fragmentación

Word: Coherencia
Definition: Conexión, relación o unión de unas cosas con otras.
Synonyms: conexión, relación, unión, correspondencia, consistencia
Antonyms: discordia, desvinculación, separación, incoherencia, desarmonía

Word: Dialecto
Definition: Ling. Sistema ling&#xFC;ístico considerado con relación al grupo de los varios derivados de un tronco común.
Synonyms: sistema, variante, habla, lengua, forma
Antonyms: divergente, diferente, opuesto, contrapuesto, distinto

Word: Hispano hablante
Definition: Que tiene el español como lengua materna o propia. Aplural a pers., u. también c. s.
Synonyms: hablantedeespañol, castellanohablante, parlantedeespañol, hispanohablador, usuariodeespañol
Antonyms: extranjero, nohispanohablante, ajenoalespañol, angloparlante, nocastellanohablante

Word: Sánscrito
Definition: Lengua del grupo indio, derivada del védico, que se habló en el norte de la India desde fecha antigua hasta el siglo III a. C. y que después continuó existiendo como lengua escrita de las religiones, la literatura y el pensamiento.
Synonyms: lenguasacerdotal, idiomaclásico, antiguo, védico, lenguajesagrado
Antonyms: moderno, contemporáneo, vernáculo, hablado, común

 